有個準婚/已婚巴絲入嚟討論下

外母要求男方自行俾首期買樓同供樓 (落男仔名，沒要加女友名)

然後每樣結婚開支都要男方有份俾，同女友一齊負擔 [may be (男)6:4(女) or (男)7:3(女)]

結婚後日常家庭開支都要男仔俾家用養家

禮金開價10萬

大家點睇? 外母算唔算賣女?

大家結緍個開支分擔又係點樣?

想有個參照，thanks

冇買樓冇禮金冇養金
開支大概AA

結婚結到搞咁多有錢就解決到嘅嘢我寧願唔撚結

其實我開頭諗住係我負責首期+供樓
女友負責擺酒開支，同日後家庭開支
互相分工合作

點知外母就話完全唔得，話個女蝕晒底，男仔結緍同家庭每樣開支都要負責!
又話買樓無個女名，只係當男方的投資，個女無保障
同時覺得如果結緍乜都係女出，樓又無名，外母覺得結婚唔係咁樣
佢覺得個女好似貼錢嫁咁

咁其實佢又冇講錯喎..
你層樓加返女方名咪得囉其實

人人心態唔同

你諗住點解決呢個問題?
你準老婆又點睇佢老母

加名無問題啊
但外母唔單覺得名依個問題
係覺得所有結婚+婚後家庭開支都應該男仔有份俾
即係除左買樓、供樓，酒席、家用果啲都要男仔有份俾

但我俾得首期，都已經無其他多餘錢再俾
供樓都係，供得樓黎，都無乜錢比到家用
我一個人比唔到咁多

咁樣樣都aa囉
佢講到咁都係想你比哂啫其實

我女友聽完佢阿媽講，就企佢阿媽嗰邊

原本我打算買600萬左右嘅樓
外母依家叫我買平啲嘅樓，例如買400萬左右嘅樓
咁慳到嘅錢，佢叫我就再拎去用係結婚開支到，唔夠先我女友出

但我覺得咁樣即係屈我乜都要出晒/有份出

你講得啱啊，佢意思即係因為樓無佢個女名，所以就算我出左錢買樓，都唔計我付出左
所以要求我結婚所有嘢都要有份出

aa又唔得啊，我女友都無咁多錢
無得好公平咁aa

唔擺酒咪得
樓緊要過擺酒

唔擺酒我OK啊
但結完婚家庭開支，外母都要我俾家用我女友治頭家
我份糧供完樓都已經7788，都比唔到家用

咁咪直接寫出紙出黎計數俾外母睇囉
Sample
收入60000
供樓40000
食飯車費4000
俾自己父母家用5000
水電煤2000
層樓管理費+差餉地租平均1500

（唔知你有冇車，有車又要洗錢：2000）
為左生b儲錢5000

之後得返500家用😂😂
你咪同外母講掂數囉